---
Related:
- "[[Ableitung und Differenzierbarkeit]]"
---

> [!THEOREM] Satz: Potenzregel
> $$(x^\alpha)' = \alpha x^{\alpha-1} \qquad \forall \alpha \in \mathbb{R}$$

> [!THEOREM] Satz: Ableitung von Exponentialfunktionen
> $$(e^x)' = e^x$$
> $$(a^x)' = a^x \ln a$$
> > [!PROOF]- Beweis
> > $$\begin{align}(e^x)' &= \lim_{\Delta x \to 0}\frac{e^{x+\Delta x}-e^x}{\Delta x} = \lim_{\Delta x \to 0}\frac{e^x(e^{\Delta x}-1)}{\Delta x} = e^x\lim_{\Delta x \to 0}\frac{e^{\Delta x}-1}{\Delta x} \\ &= e^x \lim_{\Delta x\to 0}\frac{\displaystyle \lim_{n\to \infty} \left(1+\frac{\Delta x}{n}\right)^n - 1}{\Delta x} = e^x \lim_{\Delta x\to 0} \operatorname*{lim}_{n\rightarrow\infty}\frac{(1+\frac{\Delta x}{n})^{n}-1}{\Delta x} \\ &= e^x \lim_{\Delta x\to 0} \operatorname*{lim}_{n\rightarrow\infty} \frac{\displaystyle 1+n\frac{\Delta x}{n} + \begin{pmatrix}n \\ 2\end{pmatrix}\left(\frac{\Delta x}{n}\right)^{2}+\cdots+\begin{pmatrix}n \\ n-1\end{pmatrix}\left(\frac{\Delta x}{n}\right)^{n-1} + \left(\frac{\Delta x}{n}\right)^n - 1}{\Delta x} \\ &= e^x \lim_{\Delta x\to 0} \operatorname*{lim}_{n\rightarrow\infty} \left(\displaystyle 1 + \begin{pmatrix}n \\ 2\end{pmatrix} \frac{\Delta x}{n^2}+\cdots + \begin{pmatrix} n \\ n-1 \end{pmatrix}\frac{\Delta x^{n-2}}{n^{n-1}} + \frac{\Delta x^{n-1}}{n^n}\right) \\ &= e^x \lim_{n\to \infty}\lim_{\Delta x\to 0} \left(\displaystyle 1 + \underset{\to 0}{\underbrace{\begin{pmatrix}n \\ 2\end{pmatrix} \frac{\Delta x}{n^2}+\cdots + \begin{pmatrix} n \\ n-1 \end{pmatrix}\frac{\Delta x^{n-2}}{n^{n-1}} + \frac{\Delta x^{n-1}}{n^n}}}\right) \\ &= e^x \lim_{n\to\infty} 1 = e^x\end{align}$$
> > $$\begin{align}(a^x)' = ((e^{\ln a})^x)' = (e^{x \ln a})' = e^{x\ln a}\ln a = (e^{\ln a})^x \ln a = a^x \ln a\end{align}$$

> [!THEOREM] Satz: Ableitung von Logarithmen
> $$(\ln x)' = \frac{1}{x}, x \gt 0$$
> $$(\log_a x)' = \frac{1}{x \ln a}, x \gt 0$$
> > [!PROOF]- Beweis
> > Die Funktionen $y = \ln x$ und $e^y$ sind die Umkehrungen voneinander, also gilt
> > $$(\ln x)' = \frac{1}{e^y} = \frac{1}{e^{\ln x}} = \frac{1}{x}$$
> > Im Allgemeinen gilt
> > $$(\log_a x)' = \left(\frac{\ln x}{\ln a}\right)' = \frac{1}{\ln a }(\ln x)' = \frac{1}{\ln a} \frac{1}{x} = \frac{1}{x \ln a}$$


> [!THEOREM] Satz: Ableitung trigonometrischer Funktionen
> $$(\sin x)' = \cos x$$
> $$(\cos x)' = -\sin x$$
> $$(\tan x)' = \frac{1}{\cos^2 x} = 1 + \tan^2 x$$
> $$(\cot x)' = -\frac{1}{\sin^2 x} = -1 - \cot^2 x$$
> > [!PROOF]- Beweis
> > F端r $(\sin x)'$:
> > $$\begin{align}(\sin x)'  &= \lim_{\Delta x\to 0} \frac{\sin (x + \Delta x) - \sin x}{\Delta x} = \lim_{\Delta x\to 0} \frac{2\sin\frac{\Delta x}{2}\cos\frac{2x + \Delta x}{2}}{\Delta x} \\ &= \lim_{\Delta x \to 0}\frac{\sin\frac{\Delta x}{2}}{\frac{\Delta x}{2}}\lim_{\Delta x \to 0} \cos\left(x + \frac{\Delta x}{2}\right) = 1 \cdot \cos x = \cos x\end{align}$$
> > F端r $(\cos x)'$:
> > $$(\cos x)' = \sin\left(\frac{\pi}{2} - x\right)' = \left(\frac{\pi}{2} - x\right)'\cos\left(\frac{\pi}{2} - x\right) = -\cos\left(\frac{\pi}{2} - x\right) = -\sin x$$
> > F端r $(\tan x)'$:
> > $$(\tan x)' = \left(\frac{\sin x}{\cos x}\right)' = \frac{(\sin x)'\cos x - (\cos x)'\sin x}{\cos^2 x} = \frac{\cos^2 x + \sin^2 x}{\cos^2 x} = \frac{1}{\cos^2 x}$$
> > F端r $(\cot x)'$:
> > $$(\cot x)' = \left(\frac{\cos x}{\sin x}\right)^\prime = \frac{(\cos x)^\prime \sin x - (\sin x)^\prime \cos x}{\sin^2 x} = \frac{-\sin^2 x -\cos^2 x}{\sin^2 x} = \frac{-(\sin^2 x + \cos^2 x)}{\sin^2 x} = \frac{-1}{\sin^2 x}$$

> [!THEOREM] Satz: Ableitung von Arkusfunktionen
> $$(\arcsin x)' = \frac{1}{\sqrt{1 - x^2}}$$
> $$(\arccos x)' = -\frac{1}{\sqrt{1 - x^2}}$$
> $$(\arctan x)' = \frac{1}{x^2 + 1}$$
> $$(\mathop{\mathrm{arccot}} x)' = -\frac{1}{x^2 + 1}$$