> [!IMPORTANT] Satz: Eindeutigkeit inverser Elemente
> Zu jedem Vektor $\mathbf{v}$ eines [Vektorraums](Abstrakter%20Vektorraum.md) $V$, gibt es genau einen Vektor $-\mathbf{v}\in V$ mit
> $$\mathbf{v} + (-\mathbf{v}) = \mathbf{0}$$
> > [!CHECK]- Beweis
> > Angenommen, es gÃ¤be ein anderes zu $\mathbf{v}$ inverses Element $\mathbf{v}' \in V$. Dann gilt
> > $$-\mathbf{v} + (\mathbf{v}+\mathbf{v}') = -\mathbf{v}+\mathbf{0}=-\mathbf{v}$$
> > Also
> > $$\mathbf{v}' = (-\mathbf{v}+\mathbf{v})+\mathbf{v}'=-\mathbf{v}+(\mathbf{v}+\mathbf{v}')=-\mathbf{v}+\mathbf{0}=-\mathbf{v}$$