---
Related:
  - "[[Ableitung und Differenzierbarkeit]]"
  - "[[../Funktionen/Gerade und Ungerade Funktionen|Gerade und Ungerade Funktionen]]"
---

> [!THEOREM] Satz: Ableitung einer geraden Funktion
> Die Ableitung einer [geraden](../Funktionen/Gerade%20und%20Ungerade%20Funktionen.md) Funktion ist ungerade.
> > [!PROOF]- Beweis
> > Sei $f(x)$ eine gerade Funktion, also
> > $$f(-x) = f(x)$$
> > Wir ableiten nun diese Gleichung auf beiden Seiten und mithilfe der Kettenregel (also $g(x) = -x$) ergibt sich
> > $$(-1)f'(-x) = f'(x)$$
> > $$f'(-x) = -f'(x)$$

> [!THEOREM] Satz: Ableitung einer ungeraden Funktion
> Die Ableitung einer ungeraden Funktion ist gerade.
> > [!PROOF]- Beweis
> > Sei $f(x)$ eine ungerade Funktion, also
> > $$f(-x) = -f(x)$$
> > Wir ableiten nun diese Gleichung auf beiden Seiten und mithilfe der Kettenregel (also $g(x) = -x$) ergibt sich
> > $$-f'(-x) = -f'(x)$$
> > $$f'(-x) = f'(x)$$